{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Annan sulle valgust n√§ha."},{"text":"Taimed vajavad mind Maale kasvama."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √∂√∂sel taevas ja muudan oma kuju. Vahel olen √ºmmargune, vahel poolkuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivi- ja veepall, kus me elame. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu kodu."},{"text":"Mul on palju vett ja maad."},{"text":"Taimed kasvavad minu peal."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen hele valgus √∂√∂taevas, mis vilgub. Ma olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen osa suurest grupist, mida nimetatakse galaktikaks."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."},{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Inimesed kasutavad minu √ºhendamiseks ridu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Te leiate mind, vaadates t√§hediagrammi."},{"text":"\"Suur r√§tsep on osa minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur, keerutav t√§htede, gaasi ja tolmu grupp, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √º√ºratu ja sisaldab miljardeid t√§hti."},{"text":"Linnutee on √ºks."},{"text":"Tulen erineva kujuga, nagu spiraalid ja ellipsid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen kuum gaasipall, mis on kaugel, aga ma n√§en v√§ike v√§lja, sest ma olen t√µesti, v√§ga kauge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind h√§sti n√§ha."},{"text":"‚Üë Ma toodan ise valgust ja soojust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja kivine keha, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen planeedist palju v√§iksem. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vahel on mul saba, kui p√§ikese l√§hedale j√µuan."},{"text":"V√µin luua kraatreid, kui taban planeeti."},{"text":"Olen tehtud kivist ja j√§√§st."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen j√µud, mis t√µmbab k√µik √ºksteise poole, hoides meid maas ja planeete orbiidil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun n√§itab mulle."},{"text":"Hoian Maad √ºmber P√§ikese liikumas."},{"text":"Olen tugev, kuid n√§htamatu."}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"√ïhk","isCorrect":false},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen eriline retk, mis viib inimesed v√µi masinad kosmosesse avastama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ M√µnikord kaasan rakette!"},{"text":"Astronaudid l√§hevad mulle peale."},{"text":"Aitan meil √µppida tundma t√§hti ja planeete."}],"options":[{"label":"Kosmosek√µnd","isCorrect":false},{"label":"Kosmosemissioon","isCorrect":true},{"label":"Stargazing reis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma muigan ja armastan m√§ngida. Mulle meeldib terve p√§ev hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Armastan l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Mul on pehmed k√§pad."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba. Armastan fetchi m√§ngida ja vahel ajan posti taga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Ô∏è √útlen \"Vooluta!\"."},{"text":"Olen lojaalne s√µber."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Moo!\". ja anna piima. Mulle meeldib suurel p√µllul rohtu s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vahel mustvalged laigud."},{"text":"Elan talus."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mul on suled ja v√µrkkiiged jalad ja vatin ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lai ja tasane arve."},{"text":"Mulle meeldib vees m√§ngida."},{"text":"Munen."}],"options":[{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Olen pika t√ºvega suur loom. Elan Aafrikas ja s√∂√∂n taimi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Saan ninaga asju k√§tte v√µtta."},{"text":"Elan soojades kohtades."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa maap√§hkleid."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja laigud. Ma s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Ma s√∂√∂n lehti."},{"text":"Ô∏è Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Ma h√ºppan ringi ja mul on pikad k√µrvad. Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa apelsinik√∂√∂givilju."},{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"V√µin v√§ga k√µrgele h√ºpata."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Mul on suur lakk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tugev loom."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa liha."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Olen roheline ja pika sabaga. Elan vees ja mul on teravad hambad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikese k√§es peesitada."},{"text":"Mind v√µib leida soodest ja j√µgedest."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Alligaator","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Lendan √∂√∂sel ja n√§en pimedas. Elan koobastes ja ripun tagurpidi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, kes oskab lennata."},{"text":"Olen √∂ine."},{"text":"M√µned meist s√∂√∂vad puuvilju ja m√µned meist s√∂√∂vad putukaid"}],"options":[{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":false},{"label":"nahkhiir","isCorrect":true},{"label":"Kotkas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}